<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>אלעד רום | מטפל אלטרנטיבי</title>
        <link>http://localhost:3000/</link>
        <description>Recent content on אלעד רום | מטפל אלטרנטיבי</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>he-il</language>
        <copyright>פורסם תחת רשיון &#39;למי אכפת?&#39; © 2017</copyright>
        <lastBuildDate>Wed, 02 Aug 2017 12:54:08 +0300</lastBuildDate>

        <atom:link href="http://localhost:3000/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />

        <item>
            <title>מה זה טיפול ומה תפקידך בו?</title>
            <link>http://localhost:3000/faq/what-is-treatment/</link>
            <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 12:54:08 +0300</pubDate>

            <guid>http://localhost:3000/faq/what-is-treatment/</guid>
            <description>אני רואה טיפול כמיומנות שבאמצעותה אני עוזר לבנאדם לעזור לעצמו. כהלך רוח, סט כלים ויכולת אבחנה והבחנה. כאמצעי תקשורת שמאפשר לי להראות לאחר איך לרפא את עצמו. בין אם זה באמצעות מגע, כדי ללמד את הגוף דרגות עומק של רפיון. בין אם זה באמצעות מילים,
                כדי להראות איך השפה משפיעה על התפישה. בין אם זה באמצעות צמחים, כדי להעיר יכולות טבעיות שכבר שכחנו שקיימות. בין אם זה באמצעות צלילים, כי ברמה המטא-פיזית כולנו רטט אחד גדול.</description>
        </item>

        <item>
            <title>סמנטיקה כללית</title>
            <link>http://localhost:3000/post/general-semantics/</link>
            <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 12:54:08 +0300</pubDate>

            <guid>http://localhost:3000/post/general-semantics/</guid>
            <description>נושא שגיליתי לאחרונה - סמנטיקה כללית - לכד את תשומת ליבי. אבי השיטה, אלפרד קוז&amp;rsquo;יבסקי - פילוסוף ומדען אמריקאי-פולני - פרסם את רעיונותיו בספר &amp;ldquo;מדע ושפיות-דעת&amp;rdquo;. קוז&amp;rsquo;יבסקי טוען שבני אדם לא יכולים לחוות את
                העולם באופן ישיר, אלא רק דרך הפשטות (אבסטרקטציות) שנגזרות מהמגבלות המולדות של תפישה ושפה. לכן לא ניתן לדבר על הדבר עצמו, אלא רק לתאר את החוויה שלנו אותו, כפי שהטביע בביטוי &amp;ldquo;המפה היא לא הטריטוריה&amp;rdquo;. היישום של השיטה, בין
                השאר, מדגיש המנעות מהצהרות זהות של &amp;ldquo;X הוא Y&amp;rdquo;, שמרמזות על ודאות, שלמות ותמידיות ויכולות למנוע מאיתנו להבין שהכל משתנה.</description>
        </item>

        <item>
            <title>מילים, מילים</title>
            <link>http://localhost:3000/post/word-definition/</link>
            <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 21:34:08 +0300</pubDate>

            <guid>http://localhost:3000/post/word-definition/</guid>
            <description>מילים הן התווית שמצביעה על המושג. המושג הוא מה שאנחנו מנסים לתאר. לפעמים זה משהו מוחשי, חומרי. לפעמים זה משהו מושפט, רעיון, רגש - משהו שלא ניתן בהכרח לתפוש באמצעות החושים. יש דברים שגם לא ניתן לדבר עליהם. כמו שכבר הוסבר בסמנטיקה הכללית, החוויה
                היא לא משהו שניתן לדבר עליו אלא רק על התפישה שלנו אותו</description>
        </item>

        <item>
            <title>האם אני יכול לבחור את סוג הטיפול שאקבל מראש?</title>
            <link>http://localhost:3000/faq/can-i-choose-treatment/</link>
            <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 12:54:08 +0300</pubDate>

            <guid>http://localhost:3000/faq/can-i-choose-treatment/</guid>
            <description>מטפל מוצלח, כפי שלמדתי להבין, הוא אחד שיש לו ארגז כלים גדול. אין כלי אחד שמתאים להכל וכולם ותמיד, ול-2 אנשים עם בעיה &amp;lsquo;זהה&amp;rsquo; עשויים להתאים כלים שונים. במילים אחרות - אני מתאים את הכלי למטופל ולא להפך. עם זאת, יש כלים שאני
                נוטה להשתמש בהם יותר מנטייה טבעית ועומק הכרות, ואני כן משתדל להתחשב בהעדפות ובקשות, במיוחד עבור כלים ש&amp;rsquo;לא&amp;rsquo;.</description>
        </item>

        <item>
            <title>האם יש לך תעודות הסמכה?</title>
            <link>http://localhost:3000/faq/are-you-certified/</link>
            <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 12:54:08 +0300</pubDate>

            <guid>http://localhost:3000/faq/are-you-certified/</guid>
            <description>לחלק מהדברים כן, לאחרים לא. יש נושאים שאין להם הסמכה פורמאלית, לאחרים אבסורד לחשוב על זה. אין לי התנגדות עקרונית אליהן ובאותה נשימה לא אצא מגדרי להשיג אותן. תעודות אומנם יכולות להצביע לפחות על הבנה בסיסית (או נוכחות בשיעורים), ובכל מקרה דעתי
                שעומק והבנה אמיתיים לא נמדדים בתעודות. הם נמדדים בתשוקה, סקרנות, השקעה, סבלנות, נסיון ומספיק אומץ וחוצפה להסמיך את עצמך. לרוב המורים שאצלהם למדתי הייתה נטייה דומה.</description>
        </item>

    </channel>
</rss>